---
aid: 9025
zid: 782253
title: "临高启明拥有电力，为什么不开展电焊？"
author: soongone
date: 2018-11-25 17:41:29+07:00
lastmod: 2018-11-26 22:08:00+07:00
---

soongone 于 2018-11-25 17:41:29 发表了：

电焊可以生产出钢管和大型压力容器，满足工业发展的需要。电焊的意义不需要多说，但是为什么拥有了电力的临高启明却迟迟不点开电焊科技树？

制造电焊条的办法。

焊药配方（重量%）：赤铁矿石 35%，花岗石 19%，普通锰矿石 19%，炼钢副产锰铁粉 23%，土豆粉 4%，将这些东西混合后碾碎，烤至 300℃ 左右，然后选择临高能生产的粘合剂，将焊药调成糊，涂覆在 8 号铁丝上，烘烤 150℃ 一小时，即可制成焊条。

然后用溶液降压法制造电焊机，目前临高能生产什么水平的电力？是直流电还是交流电？

---

Quantum 于 2018-11-25 18:55:04 发表了：

我觉得临高的电力供应可以参考当代大学宿舍吧

---

某食肉动物 2 于 2018-11-25 19:44:28 发表了：

同意

---

某食肉动物 2 于 2018-11-25 19:44:46 发表了：

二五之前只有 2mw 的量

---

飞鸣长镝 于 2018-11-25 22:36:37 发表了：

焊条药配方里为啥要用土豆粉？起什么作用？

---

北风之翼 于 2018-11-26 16:02:19 发表了：

各种自发电电焊机完全可以带个十几二十几台去，我们单位以前还有拖拉机发动机带动的自发电电焊机，一台电焊机保养好了用十几年是不成问题的

---

北风之翼 于 2018-11-26 16:04:24 发表了：

> 飞鸣长镝 发表于 2018-11-25 22:36
>
> 焊条药配方里为啥要用土豆粉？起什么作用？

黏合吧

---

南海农庄店小二 于 2018-11-26 16:07:41 发表了：

临高目前的电力装机容量恐怕很难满足大规模工业生产的需要吧

---

apdmcv 于 2018-11-26 16:20:35 发表了：

临高启明目前不拥有大规模工业生产需求级的电力

---

北风之翼 于 2018-11-26 16:43:53 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-11-26 16:07
>
> 临高目前的电力装机容量恐怕很难满足大规模工业生产的需要吧

电焊只用来生产一些特种设备，不需要太多电力，用自发电电焊机足够了

---

wanghrobin 于 2018-11-26 16:46:18 发表了：

> 飞鸣长镝 发表于 2018-11-25 22:36
>
> 焊条药配方里为啥要用土豆粉？起什么作用？

充当黏合剂把一堆粉末做成膏状。

烤过以后粉末就硬化板结

---

玉树临风提利昂 于 2018-11-26 22:08:53 发表了：

好久没追了，之前硅钢失败了，扩容也失败了

---
